ג אלול<br />
יום שישי (תש"ג)<br />
שיעורים: חומש: שופטים, שישי עם פירש"י.<br />
תהלים: יח-כב. ז-ט.<br />
תניא: והנה מדת ... בא כו'<br />
<br />
 המאמין בהשגחה פרטית יודע כי מה' מצעדי גבר כוננו, אשר נשמה זו צריכה לברר ולתקן<br />
איזה בירור ותיקון במקום פלוני. ומאות בשנים, או גם משעת בריאת העולם - הנה הדבר<br />
שצריך להתברר או להתתקן מחכה לאותה הנשמה שתבוא לבררו ולתקנו. וגם נשמה הלזו הנה<br />
מאז נאצלה ונבראה היא מחכה לזמן ירידתה לברר ולתקן את אשר הוטל עליה.<br />
<br />
